#binus #computerscience #calculusandcientificcomputing #limitdanfungsi 
___
1.  Diberikan
	$$\begin{align}
f(x) = x^2 \ dan \ g(x) = 3x + 2
\end{align}$$
	Dan kita disuruh untuk mencari 
	$$\begin{align}
\lim_{ x \to 1 }(f(x) + g(x)). 
\end{align}$$
	Langkah pertama kita subtitusikan ke dalam fungsi
	$$\begin{align}
x = 1 
\end{align}$$
	 Sehingga kita melakukan limit penjumlahan
	 $$\begin{align}
\lim_{ x \to 1 } f(x) = g(x) &= \lim_{ x \to 1 } x^2 + \lim_{ x \to 1 } 3x + 2  \\
&= 1^2 + 3(1) + 2 \\
&= 1 + 3 + 2 \\
&= 4 + 2 \\
&= 6
\end{align}$$
2.  Diberikan $$\begin{align}
f(x) = x^2 + 4x \ dan \ g(x) = x + 3
\end{align}$$
	Tentukan $$\begin{align}
\lim_{ x \to 2 } (f(x) \cdot g(x))
\end{align}$$
	Langkah pertama yaitu melakukan subtitusi ke dalam fungsi
	$$\begin{align}
x = 2
\end{align}$$
	Sehingga dalam pengoperasian limit perkalian
	$$\begin{align}
\lim_{ x \to 2 } (f(x) \cdot g(x)) &= \lim_{ x \to 2 } (x^2 + 4x) \cdot \lim_{ x \to 2 } (x + 3) \\
&=(2^2 + 4(2)) \cdot (2 + 3) \\
&=(4 + 8) \cdot 5 \\
&=12 \cdot 5 \\
&=60
\end{align}$$
3.   Tentukan $$\begin{align}
\lim_{ x \to 0 } (\frac{x^2-4}{x-2})
\end{align}$$
	 Langkah pertama yaitu melakukan faktorisasi yang mana
	 $$\begin{align}
\frac{x^2-4}{x-2} = \frac{(x - 2)(x + 2)}{x - 2}
\end{align}$$
	 Untuk x != 2, kita dapat menyederhanakan:
	 $$\frac{(x-2)(x+2)}{x-2} = x + 2$$
	 Langkah selanjutnya melakuakn subtitusi
	 $$\begin{align}
x &= 0
\end{align}$$
	Sehingga
	$$\begin{align}
0 + 2 = 2
\end{align}$$
	Jadi, hasil dari soal tersebut adalah 2

4.  Diberikan 
$$\begin{align}
f(x) &= \frac{2x+1}{x-3} \ dan \ g(x) = x - 1
\end{align}$$
	Tentukan $$\begin{align}
\lim_{ x \to 3 } ()
\end{align}$$