#binus #computerscience #calculusandcientificcomputing #basicmath 
___
1. Faktorkan ekspresi berikut menggunakan rumus selisih kubus: 
$$\begin{align}
x^3 - 8
\end{align}$$
2. Faktorkan ekspresi berikut menggunakan rumus penjumlahan kubus:
$$
\begin{align}
27y^3 + 1
\end{align}
$$
	-  Jawab: kita bisa menggunakan rumus **penjumlahan kubus**
$$\begin{align}
a^3 + b^3 = (a + b)(a^2 - ab + b^2)
\end{align}$$
	- Dalam soal ini, kita bisa menyusun 27y^3 + 1 menjadi bentuk a^3 + b^3 dengan:
		- a = 3y (karena (3y)^3 = 27y^3)
		- b = 1 (karena 1^3 = 1)
	- Jadi kita substitusikan ke dalam rumus:
$$\begin{align}
27y&^3 + 1 = (3y - 1)((3y)^3 - (3y)(1) + 1^2)
\end{align}$$
	- Lalu kita hitung setiap bagian di dalam kurung:
$$\begin{align}
&1. \ (3y)^2 = 9y^2 \\
&2. \ (3y)(1) = 3y \\
&3. \ 1^2 = 1
\end{align}$$
	- Sehingga hasilnya:
$$\begin{align}
27y^3 + 1 = (3y + 1)(9y^2 - 3y + 1)
\end{align}$$
3. Faktorkan ekspresi berikut :
$$\begin{align}
125a^3 - b^3
\end{align}$$
	- Solusi: kita bisa menggunakan rumus **pengurangan kubus**
$$\begin{align}
a^3 - b^3 = (a - b)(a^2 + ab + b^2) \\
\end{align}$$
	- Dalam soal ini , kita bisa menyusun 125^3 - b^3 menjadi bentuk a^3 - b^3 dengan:
		- a = 5a (karena (5a)^3 = 125a^3)
		- b = b^3 (karena b^3 = b)
	- Jadi kita subtitusikan ke dalam rumus:
$$\begin{align}
125^3 - b = (5a - 1)((5a) ^ 2 + (5a)(b) + (b)^2)
\end{align}$$
	- Sehingga jawabnnya adalah
$$\begin{align}
125^3 - b = (5a - 1)(25a^2 + 5ab + b^2)
\end{align}$$